【回歸20年】彭博三幅圖講晒：港被中資接管

彭博今日專題報道，題為《Chinese Giants Are Taking Over Hong Kong》，指中資已接管香港。

回顧香港回歸之時，1997年香港由本地富豪如李嘉誠、英資企業如怡和等當道。不過，20年過去，中資機構在港勢力與日俱增，特別在金融、地產及電訊領域。
現時金融服務業對香港的經濟貢獻近18%，報道以建行（939）及海通證券（6837）為例，兩企於1997年根本未成氣候，但時至今日已成為香港新股包銷商的龍頭。報道更以此點題：「Bye-Bye, Western Bank Dominance」（再見了，外資銀行主導的時代）。
想當年1997年，摩根士丹利、滙豐、美銀美林雄霸香港新股市場，當時新股包銷商前十均為港資或國際大行。不過至今日，香港前十大新股包銷商，有9間為中資，當中以建行、海通證券、農行居前三。報道指，中資大行為搶生意，不惜大劈價，個別大型股份上市，中資行甘願只收半價。
對比起六年前，香港仍會致力吸引西方企業如Prada（1913）或新秀麗（1910）上市，現時大部分新股均為中資。
浸會大學政治與國際關係學系教授丁偉，接受彭博訪問時指，中共希望香港人心態有所改變。他預期，除非本地富豪願與中資企業合作，否則其於香港的影響力會逐漸減少。
掌握財經地產資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

五毛：要不是...

預咗㗎啦

香港大學生出路

叫班港豬杯葛支那企業

班死人港豬個個繼續幫趁, 仲淘乜春寶、爛、劣、冒貨

根本預咗，不過以前無人肯信

有咩唔好??

一陣咁多鬼佬又話要就人講英文、又祟洋又盛

大家一家親講蝗話咪啱晒民族勃起個情緒囉

最緊要穩定繁榮， 有錢大家搵

中國建_出名差

唔係正苦用佢，佢收左擋啦

點解釋正苦一定用中國建_，仲有中國製既列車呢

係咪調轉左黎講？

首先，銀行金融，地產，電話，都係政府控制行業，邊個做得起主要講政府，唔係質素

講質素，中資銀行customer service 係ok,不過賣埋啲理財產品係垃圾，日後支爆累香港幾多冇人知

中資卷商黎左後唔跟例/踩界，上左成堆垃圾股害死人

支那起樓起埋啲垃圾

好喺邊？

有幾多，中幾多

支那建築低價搶projects,然後起堆垃圾，點解冇人追究？

但最近做假個單係Jacobs

根本有實力嘅外資公司面對紅色資本都會生存到落黎，更何況工程而家d金門呀最大依然係外資

d無實力，不思上進嘅廢柴老屎忽自然會畀自由市場淘汰